# 物品

> 物品是通过[单位]和[技能]模拟而成的。在[ItemData]中新建或定制物品，并配置关联的单位与技能。

物品是一个虚拟的对象，当它在地上时，它表现为一个单位；当它在单位身上时，它表现为一个技能。

> 物品单位

物品必须要关联一个单位，这里称之为 **物品单位**，该单位需要有以下属性：[单位类别]为 **生物**，[单位类型]为 **物品**，模块拥有 **移动**。如果没有什么特别需要，你应当给它添加行为限制 **蝗虫** 以免和游戏中的其他效果产生交互。关联单位的主要作用是提供物品放在地上时显示的模型。

> 物品技能

技能可以是任意的技能，这里称之为 **物品技能**，单位携带物品时的效果（无论是主动效果还是被动效果）都是通过物品技能提供的。如果物品没有关联技能，那么物品将会在添加给单位后消失，你可以利用这个特性来实现 **神符**。

> 拾取物品

脚本库中内置了 **拾取物品** 技能（技能名为“.拾取物品”），当你控制单位右键点击物品单位时，脚本库会阻止此命令并对物品单位发动 **拾取物品** 技能，发动成功后便会将物品添加到单位身上。

> 丢弃物品

脚本库中内置了 **丢弃物品** 技能（技能名为“.丢弃物品”），当客户端请求丢弃物品时，脚本库会对丢弃位置发动 **丢弃物品** 技能，发动成功后便会将物品丢弃到目标位置上。

> 物品栏

该属性决定了单位最多可以持有多少个物品。

[ItemData]: 404
[单位]: /ac/unit
[技能]: /ac/skill
[单位类别]: /ac/unit/单位类别
[单位类型]: /ac/unit/单位类型
